\documentclass[protocolo.tex]{subfiles}
\begin{document}
\section{Entorno laboral}

El entorno laboral en el que se desarrollaron las experiencias profesionales se caracterizó por su dinamismo y enfoque en la innovación.
Las empresas, Grupo Tomza y Soluciones Móviles pertenecen al sector de las tecnologías de la información, con un enfoque en el desarrollo de software. Por otra parte Apia Ingeniería es una empresa consolidada con una amplia trayectoria en el mercado de ingeniería de transporte que inicia en el campo de la inteligencia artificial como plan para empezar a eficientizar el trabajo de la ingeniería civil.

\subsection{Apia Ingeniería}


APIA Ingeniería es una empresa donde se llevan a cabo proyectos de infraestructura del transporte para las diversas áreas de plantación, proyecto ejecutivo, construcción, operación y mantenimiento de los sistemas carreteros, ferroviarios y aeroportuarios, ubicado en Ciudad Juárez,Chihuahua. \vspace{5mm} 

El puesto que desempeñó en esta empresa fue el de desarrollador de software y administrador de base de datos cuando la empresa empezó a innovar en el campo tecnológico de las IA y la ingeniería civil.

\vspace{5mm} 


Se desempeñaron labores desde 3 de febrero del 2018 hasta el 20 de noviembre del 2019 para después volver a realizar labores el 25 de marzo del 2024 hasta el 27 de septiembre del 2024.

\subsection{Soluciones Móviles y Comunicaciones}
Despacho de geolocalización y telemetría en el estado de Chihuahua, Chihuahua, y otra Ciudad Juárez son de instalaciones amplias y arquitectura tecnológica bien implementada, la función que desempeñó en esta empresa fue como desarrollador de software \textit{fullstack}, desarrollador de sistemas embebidos al trabajar con Calamp, gestor de proyectos y requisiciones. Actualmente ya no se desempeñan labores para esta empresa desde el 2022.\vspace{5mm} 

\textbf{Misión:}

Ser un aliado importante para sus clientes, generándoles ahorro y riqueza en sus organizaciones, a través del desarrollo de soluciones tecnológicas que ofrecen información clara, veraz y oportuna.\vspace{5mm} 


\textbf{Visión:}

Ser una organización integral, sólida y líder nacional en innovación y en el uso de tecnologías para el desarrollo de soluciones, que generen beneficio económico a sus clientes; apoyados siempre en un equipo humano competente, comprometido y auto-motivado.\vspace{5mm}


Se desempeñaron labores desde el 18 de marzo del 2021 hasta el 26 de febrero del 2022.





\subsection{Grupo Tomza}
Empresa gasera de Ciudad Juárez, Chihuahua y, cuenta con sedes en todo México, instalaciones amplias, 
tecnológicamente avanzadas y en constante cambio.
El puesto que desempeñará fue como desarrollador e implementador de software, 
además de recibir capacitación para liderar equipos. 
actualmente ya no se desempeñan labores para esta institución desde 2024.\vspace{5mm} 

\textbf{Misión:}

Grupo Tomza es una empresa comprometida con abastecer, proveer y satisfacer permanentemente las necesidades energéticas de sus clientes en el suministro de Gas L.P. cumpliendo las necesidades y expectativas de manera segura con eficiencia y eficacia, brindando al mercado doméstico, industrial y comercial, un servicio amable, continuo, exacto y de calidad, con el compromiso y esfuerzo del recurso humano, ofreciendo políticas de calidad con las mejores condiciones de seguridad y protección al medio ambiente.\vspace{5mm} 

\textbf{Visión:} 

Ser el grupo gasero líder en el mercado nacional y centroamericano en la importación, almacenamiento, transportación, distribución y venta de Gas LP, con talento humano altamente capacitado y socialmente responsable, con una participación creciente en el mercado internacional, se afianzan con rentabilidad en el sector industrial, doméstico y comercial mediante altos estándares de seguridad orientando a sus esfuerzos hacia una mejora continua para lograr el liderazgo y el crecimiento de la corporación.\vspace{5mm} 

Se desempeñaron labores desde el 01 de febrero del 2023 hasta el 28 de febrero del 2024.

\end{document}